而家係抗爭關鍵時期!大家真係要傾!

知道大家都攰大家都有唔同睇法但係呢個critical point想大家理性睇下，唔好出現echo chamber 嘅情況

昨天 (8.5) 七區集會及罷工完結，網上開始有「勇武是否該停一停」的爭論。書生同意大家可以先停一下，休養生息之餘同時思考運動未來方向，暫時將運動核心轉向和理非模式；不過書生更擔心的是勇武派及和理非派的進一步對立和分裂，例如開始有勇武派批評和理非只懂得坐在家中說三道四只是「冷氣軍師」；和理非派則指責勇武派無意義的行動升級（例如燃燒物件）。

然而，質疑提出建議的人只是「冷氣軍師」並無意義，畢竟自 6.12 後，民間持續舉行反送中運動，大大小小至少二三十項，不少人多多少少都有參與過前線，並非對前線所面對的困難一無所知。

其實，這半個月內抗爭活動每日都有，昨天的行動更可說是近一個月最廣泛的升級行動，七區響應集會和佔領街道，部分市民罷工；這些持續不斷的運動對抗爭者來說絕對是嚴重消耗體力和精神，加上警察鎮壓力度不斷加大，大家自然在街道抗爭得筋疲力盡。然而，在勇武行動升級後，政府並無和解或妥協的意願，反道施予更大鎮壓力度，昨天更至少發射了數百枚催淚彈，並大規模拘捕示威者。這自然急速帶來了大家的反思：我們是否應該朝向更大型的武力抗爭嗎？還是先回歸和理非活動，再從長計議？

但是我們不要讓「思考」變成「爭辯」，繼而變成「分裂」。事實上，現今香港的情況實屬抗爭常態。書生想跟大家介紹一位政治學家 Sidney George Tarrow ，他是研究社會運動的權威，其著名理論更是能解釋近代多國抗爭演變的「抗議週期 (Protest Cycles) 」，絕對值得香港抗爭者參考，書生不但認為這理論適用於今場反送中運動，也能部分解釋 2014 年雨傘運動失敗的原因。

＊＊＊＊＊

根據 Tarrow 的理論[1]，現代大型抗爭運動會出現週期性變動。首先是早期的動員期，即在某個政治機遇及衝突下運動開始，運動者將理念和活動擴散到不同社區、社群和經濟階層。然後是動員階段：不同社群、團體或組織會對現況作出理解，並促進信息和其他資源的分享流動，激發進一步多元和激進的抗爭活動。

若然政府不願意妥協，便會選擇(1). 拉攏、(2). 鎮壓及(3). 分化的措施。(1) 使部分溫和派放棄運動走入體制進行改革；(2) 使抗爭者精疲力竭；(3). 使抗爭者出現分化和矛盾。抗爭者的疲憊感和挫敗也會促成內部分歧，包括戰略、抗爭手段和價值觀（意識形態）的爭議。

然後就是極為關鍵的部分，即反抗陣營內部會出現競爭狀態，不論這種競爭或爭論是否「良性」，它都很容易造成兩極分化。假如反抗陣營無法團結一起重新合作，就會分裂成明顯互相對立的「溫和派」和「勇武派」，勇武派會使用更暴力的手段，溫和派則傾向更制度化與溫和手段，或是無法承受暴力升級後帶來的更大鎮壓而逐漸退出運動，然後運動就會出現低潮期甚或潰散。

＊＊＊＊＊

現時運動的走向和 Tarrow 的預測很相近。大家開始出現疲態，對抗爭手段和目標有點迷茫、也對更激進化的勇武手段表示質疑。因此，按照理論，我們應該要小心接下來大家可能因抗爭手段、社群意識形態等問題而產生競爭和對立。我們也不要小看最微小的爭議也可以產生巨大的分裂，學者 Maryjane Osa 便指出，在非民主自由社會的抗爭底下，運動組織（或社群）之間「良性健康競爭」也足以致命，因為政權很容易利用抗爭者之間的分歧、對立的領域，將分化和鎮壓目標對準最脆弱的抗爭者。

事實上，書生認為雨傘運動的失敗原因之一，就是中後期當政府使用「拖字訣」時，反對陣營出現「左／右」的巨大紛爭和競爭，促成運動後期的迅速消散。今次運動開始，大家倡議的「不割蓆、不篤灰、不分化」正好解決了內部出現矛盾分裂的問題（雖然可能這基礎是出於不信任），在這關鍵時刻，我們更應該謹守這個珍貴的部分。

按照抗議週期理論，大型持續的社會運動出現低潮和疲憊感，實屬正常。 20 世紀後威權社會的不少抗爭運動都是以十年甚至幾十年來計算[2]。反送中運動只是持續了兩三個月，絕對還有很多可能性。我們需要團結起來，以及不分意識形態及階級，一起合作、共享信息和各種資源，共想新的運動形式、做好文宣，等待新的時機（政治機遇[3]），發動下一波運動。

不要正中政權下懷，讓人民鬥人民，讓內部分化！

source:

岩岩見到塞鐵post，想大家諗下先做

求下大家唔好屌，要傾

10推

1

2

3

4

5

6

7

8

9

10

和理非同我去Report全部仆街建制嘅post

是

推

點解入香港警察？
巴閉囉，英雄主義，疊馬。
我唔妥你，我可以𢭃你；
我唔鍾意你，我可以𢱕你。
𡃁仔你睥咩呀？出嚟隻揪吖！
隻揪呀！
揪我吖！揪吖！
我揪你你揪我，點呀？
你見過冧友未呀？你見過人買觀星筆未呀？
你話盧偉聰你偶像吖嘛，你見過盧偉聰未呀？
警務處處長吖嘛，好巴閉呀？
你知唔知佢can’t find a right word, 佢掹唔到；
你知唔知佢親眼睇住佢d o靚，打人，佢停唔到。
你知唔知盧偉聰諗緊咩呀？
話畀你聽佢唔想做處長，
佢唔想講英文，
但係佢冇辦法，冇得返轉頭。
係呀，每個人都有偶像，我都有。
其實，讀唔讀書，我理唔到咁多，
但係我想話畀你聽，行錯路，冇得返轉頭。

高質post要推！

你竟然成功左，推

攰了

push
我覺得要暫時回歸和理非
要延長戰線
否則只會加速消耗民意同埋人力

push

政府現在打民意，要守住民意，再進攻，

Pish

Yes

唔割還唔割但唔想輸姐

Rome was not built in a day .
羅馬非一天建造

此諺語有反諷想一步登天 , 一蹴而就的急功近利思想 .
*不是歌詞

更有規模表達意見同振作士氣嘅提議

[討論] 抗爭短中長期提議 要搵清晰少少嘅行動方向

師兄用典

G持

其實係高汁post 黎
但字太多冇乜人會睇
幫手推下先

Thanks ching

機場

其實依家對抗爭手法出現分歧真係唔好屌
如果勇武和理非各自唔認同對方，應該以理服人
即使做錯咩都好都唔應該屌

再推下先
push

應該要冷靜要傾
最近去得太快

認同 非屌但要傾

cop link去其他post試下 等多啲人睇

推
大家講到底都想件事變好 方法唔同可以傾
唔駛一開口就屌人
和理非同勇武要並行 近幾日勇武已經做得好多 先休息一下
回下氣 一味衝只係不斷俾子彈對家

繼續推

而家係好關鍵嘅時候，大家如果想個運動可以持久落去，一定要吸納更多民意，等更加多嘅人願意再行出來。而最好嘅方法，一定係搞返幾次大型和平集會同遊行示威。個運動一定要有進有退，睇返琴日嘅黑警同政府記招，好明顯係行返上次雨運拉一派打一派套路。暫時停一停激烈抗爭一來可以等到政府記招無新論點抺黑。二來民間記者會睇返琴日傳媒反應好正面，願意花篇幅報導。其實哩一輪勇武手足已經大量幫文宣部製造左好多黑警濫權事錄。但資訊太多，市民未必一時三刻追得晒。文間記者會其實正正就係一個方法、去駁斥返政府記者會抺黑。應該比返多啲時間民間記者會爭取光環，揭示政權不公。
和理非同勇武手足一定要冷靜情緒，互相配合先可以達致利益最大化。等如而家反對通知書照出馬路遊行一樣，其實係佔路勇武手足做野，和理非行出馬路配合最佳例子。只要人多，團結，警察根本奈你唔何。
最後，希望唔好一講開始要溫和一下就屌先，定期檢討運動民意成效，留意一下民調風向係好緊要。無一個運動係可以係無民意基礎下贏到有權有勢嘅政府。個人覺得來緊幾次運動，和理非回合必須，和理非方面可再多做文宣，再加多啲創意係集會到吸引世界目光同支持先可以令媒體願意再加篇幅報導。

做緊thanks絲打

振作士氣都好重要！！

[討論] 抗爭短中長期提議 要搵清晰少少嘅行動方向

幫你推

謝

推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推

輕推

唔割唔代表唔洗溝通

好

不合作運動之全新演繹

唔建議又塞鐵
勇武都可以少啲
重點可以係機場
各重要行業分開罷工

推下先

好高質, 值得推

電台有聽眾話想民陣搞個大型和理非主場既遊行
比一家大細參加, 以重新聚集百萬人

淨係喺連登推 成效不大
share link出去spread住先啦
關鍵時期唔傾唔得 集中推呢個post
樓主高質

靠大家了🥺share立場條link吧

agger
見到大家太容易起槓
觀點唔同都要以禮相待，大家一齊傾，唔可以屌

書中有黃金屋
看了 吸收了 就屬於你
一齊堆

pish

要持久戰勇武就應該稍事休息，一來被捕太多傷亡成本太高，二來社會開始對衝擊行動金屬疲勞，三來只要將抗爭融入生活例如不消費/去第一城投訴其實對政府壓力更實際，呢啲全部都係低成本低風險抗爭手段

點樣將生活同抗爭結合為一係一個重要議題

Push

非常同意筆者和書本的分析。

衝擊是要看成本和益處的。

成本包括：
1. 被捕風險：由於現時警方胡亂執法，被捕風險是非常之大的

2. 支持者的影響：每當有一個人被捕我相信會對一些中間至激進派參加活動嘅熱誠都會減低，可以話一人被捕會少5-8個同行者。這正是暴政要達到的分化和殺一儆百理論。

3. 消耗資源：我們不是有無限嘅資源，要支持者頻密地衝是不切實際的，現在警方亦都了解到勇武派的大概策略，可以說一定可以擊退示威者。

益處：
1. 政府施政運作不便：存在了。經過多次的衝突之後政府已掌握衝擊者嘅策略所以對政府不便是愈來愈少。

2. 市民同情：之前嘅衝激令我哋達到某個目的，亦都令很多市民給予同情和增加對我們的支持，現在這因素已漸消失了。還有可能給予別人這是暴徙行為和印象。

希望大家可進化到第二楷的抗爭，用下面的原則為前提去抗爭

不割蓆，
不受傷，
不被捕，
增加支持者

齊心 事成

同路人加油

sor 錯手禁負評

It’s ok

同我推一千萬次

同我推一千萬次

唇亡齒寒，和理勇武缺一不可。

聽日大埔

入黎幫手推記者會

我們需要團結起來，以及不分意識形態及階級，一起合作、共享信息和各種資源，共想新的運動形式、做好文宣，等待新的時機（政治機遇[3]），發動下一波運動。

這圖好正

我們真是到了臨界點，什麼策略才可給政府最大壓力和大部分市民的認同，不如投票

👍打經濟政策：罷買，例如到賣新樓地方勸市民不買

👎武裝行動升級(但也增加被打壓風險了)

你自己畫嫁？好正喎，應該廣傳！

轉載！
可以睇番 #2！